**3780. – Scirpus triqueter** L. (S. POLLICHII G. G.). – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, glabre, à souche rampante, tige//s entièrement trigones à angles aigus et faces planes, //munies à la base de 2-3 gaines, la supérieure terminée en limbe court foliacé ; épillets assez gros, roussâtres, ovoïdes, nombreux, fasciculés, en ombelle latérale un peu lâche ou compacte longuement dépassée par la bractée qui continue la tige ; //écailles émarginées-mucronées à lobes obtus, ciliées ; //anthères à mucron court et glabre ; 2 stigmates ; //3-6 soies scabres, plus courtes que l'akène //brun, //plan-convexe, apiculé, lisse.//
Rivières et marais, dans tout l'Ouest, l'Est, la vallée du Rhône. Europe centrale et boréale ; Asie tempérée ; Afrique australe ; Amérique boréale. = Juillet-septembre.